macbook pro type c 差電問題

咁小弟個charger就漏左係學校
都想買過個
想問關於新macbook pro幾個差電問題
1) 可唔可以用電話charger 加條type c 線差？
2) 如果買多個charger, 有邊款多少少function可以試？（廢事買個一模一樣）
3) 市面上有咩組合/選擇可以差到新macbook pro?

求教

買個support PD 既charger

行轉旺電應該搵到

PD?

你用mac唔用原廠9x9後悔，我就係例子

usb power delivery

btw電話差電得5v 1.5a 即係7.5w
手提電腦一般都用60w既pd
應該會一路叉一路跌

mac咪又係行pd
pd係開放標準黎
根本冇原唔原廠之分

15" mbp仲要用87w牛
市面上未見過咁大嘅type c 牛